日本據報有意就南韓法院就慰安婦裁決向國際法院提訴訟

日本據報有意就南韓的法院，有關向慰安婦賠償的裁決，在海牙國際法院提出訴訟。

首爾中央地方法院日前裁定，日本政府須向12名慰安婦，每人賠償1億韓元。日本政府以不受其他國家司法管轄的國際法原則為理由，一直拒絕參與訴訟，有裁決後亦表明不上訴及無視裁決。

首爾的法院就認為，強迫女子做慰安婦，是一個國家有組織犯下的反人道主義犯罪行為，屬於凌駕國際法的絕對法範疇，國家主權豁免原則，並不適用。

報道說即使日本在國際法院提出訴訟，若南韓政府不回應，案件亦無法立案。